Üks tuhat üheksasada aastal paastu kuu kahekümne seitsmendamal päewal ilmus Oro walla kohtusse Oro walla talupoeg Hans Jüri poeg Kaaw, ja palus selle kohtu akti raamatusse järgmist tema wiimist seadmist sissekirjutada:
"1) peale minu surma jättan pärandada oma liikumata waranduse, mis Oro waldas olewate Peetri, Uuetoa ja Kaewandi talukohtades seisab ühes nende peal olewate hoonetega, ja ühes sellega, mis nende hoonede peal ja maa sees on olemas, oma pojale Mihkel Kaawile seega et tema kõik ülemal nimetatud waranduse peab pärandada jätma oma ühele, tema heaks arwamise järel lapsele, aga kui wiimseid temal ei ole, siis jääb see warandus sellele, minu järel olewa suguswösast, kellele wiimne selle waranduse pidaja tahab pärandada jätta. Keegi minu suguwõsast selle waranduse pidaja ei tohi seda äramüüa ega kinkida, aga wäljarentimiseks jääb luba, 2) minu teise pojale Anton Kaawile, kes juba 500 /wiis sada/ rubla ja üks paar härgi on kätte saanud, peab minu poeg Mihkel kümne aasta jooksul minu surma päewast arwates, weel 500 /wiissada/ rubla wälja maksma, ja ühe maja jäuks tarwiline jägu pakisi andma, aga wiimseid siis, kui Antonil neid tarwis on, 3) minu tütredele Marile, Liisule ja Annale peab poeg Mihkel maksma igaühele kolmsada (300) rubla siis kui ta seda omal wõimaliku leiab olewat."
See wiimne seadmine sai peale lepingute raamatusse sisse kirjutamist wiimse seaduse tegijale Hans Kaawile ja selle juures olewatele tunnistajatele Jaan Nurkile ja Mart Saarmannile ette loetud ja wiimsed awaldasiwad, et Hans Kaawil tõesti eelnimetatud warandus on olemas ja et tema praegu sellge /terwe/ mõistuse juures on.
Wiimse seaduse tegija: Hants Kaaw &lt;allkiri&gt;
Tunnistajad: Jaan Nurk &lt;allkiri&gt; M. Saarmann &lt;allkiri&gt;
Kohtu presidendi eest: J. Lindal &lt;allkiri&gt;
Kohtu liige: J Kleman &lt;allkiri&gt;
Kohtu liige: J Niggor
Kirjutaja Joh Weksar? &lt;allkiri&gt;
